點解香港人咁怕曬黑

去完旅行番黎，因為成個人曬到甩晒皮同黑左好多，之後比屋企人，女朋友，同朋友係咁話同笑鳩我，話好污糟好核突，成個東南亞人咁。
但其實我覺得曬黑個skin tone 做小麥色其實幾靚，好有陽光氣色，不論男同女都係，但留意到身邊好多人包括連登仔女都覺得曬黑好似原罪咁，好似unwire 果個娜姐咁，成日比連登仔話佢好黑點點點。

但其實適當曬太陽都對身體幾好，又可以遮到黑眼圈，吸收陽光和吃含豐富鈣質食物，有助強健骨骼，減低骨質疏鬆及骨折風險。

睇下以下報道：
惟不少港人，特別是年輕女性愛白皙皮膚，謝絕戶外活動及曬太陽，堪稱「見光死」，以致維他命D不足，影響鈣質攝取，增加日後患骨質疏鬆的風險。醫生指出，港人缺乏戶外運動，鈣質吸收量僅為建議水平的三至四成，與內地、印度、巴基斯坦幾近「睇齊」。每日做戶外運動半小時或以上、飲兩杯牛奶，有助強化骨骼；長者可定期驗骨質密度，及早預防骨折。

香港骨質疏鬆學會會長何堯炘指出，預料本港二○一五年的髖骨折手術個案將較○九年增加七成。現時每年有四千五百宗髖骨折個案，但未獲當局列為優先處理病症。市民到公立醫院測試骨質密度，平均要輪候兩至三年。他表示，港人每周平均只花一小時做戶外活動，吸收陽光不足，令身體製造維他命D不足，阻礙吸收鈣質，「好多年輕女性怕曬太陽，搽好厚防曬，令身體少咗維他命D，影響攝取鈣質；過度瘦身，亦會令骨質流失。」他建議市民做適量負重運動，如行山或步行，有助強壯骨骼。

點解香港人咁怕曬黑？

即係你黑得唔靚囉

黑小小就比條女同老母話 做咩又曬黑，好核突咁

我黑得黎係灰，唔係小麥

黃皮白心 你點睇都係一隻蕉

你生得醜樣咪咁

身材好 夠firm 皮膚黑先會好睇
D港女又肥又矮
如果再加埋皮膚黑既話 真係衰撚過賓賓

Sad but true

建議搽黑鬼油，會變古銅

扮日本人

damn 睇見呢種人真係驚

明明係呢到大又扮哂講中文唔系好靈

講親每個野都要加D英文先至覺得好聽

YO WHAT A MAN YAYA

中國人又改個日本名

好醜命生成

你咁既樣點睇都似係...一個冚家祥

曬黑同曬到小麥色係兩樣野

你不如呀 返屋企食蕉

宜家好多港女本身老泥底 再曬黑d就扮健康sporty abc
呢堆通常基因係最劣等
矮 黑得核突 眼好細 無波無腰

黑炭咁點同蜜糖色呀

你樣柒囉

見到啲女人係唔係都要擔遮
真係好on 9

其實曬太陽真係健康好多

我都唔係蜜糖色嗰隻
但我唔會理啲無謂嘅目光

仲有
而家仲係好冇環保意識
好多人臨落水先勁搽太陽油
完全未吸收就跳落海
根本就溶晒啲有毒物質落海
防唔到曬之餘
又污染海水

無聽過一白遮三醜咩

男仔都擔啦

收皮啦，我運動員身型

哇..o靚仔你係圍響街

成街人望住你

係旺角花園街

得個11呎距離

人地話緊你個樣你就講身形

巴打80後

黑得黎有光澤就靚囉
黑得又黃又暗啞同大陸山區農民有咩分別